曾飾演希特拉的瑞士演員Bruno Ganz今逝世

Bruno Ganz, Switzerland’s best-known actor, has died in Zurich, his management has announced. He was 77.

Ganz has played an angel (Wings of Desire), Hitler (Downfall), a grandfather more than once (Heidi and Vitus), a vampire (Nosferatu the Vampyre), a waiter (Bread and Tulips) and many, many other characters. His roles gained him an international reputation.

Ganz was born in Zurich on March 22, 1941. His Swiss father was a mechanic and his mother came from northern Italy. He discovered acting while at school and started his career on stage.
In film, he worked with directors such as Werner Herzog, Wim Wenders and Francis Ford Coppola.
One of his most famous cinema roles was as Adolf Hitler in the Downfall (Der Untergang), for which he received much critical acclaim.

The actor received many prizes, among them the most prestigious award for German-speaking actors, the Iffland-Ring, which is held until death.
Looking back at his long career in an interviewexternal link with the Neue Zürcher Zeitung in 2017, Ganz said that it was a gift to have found a career like acting. "I used the time well," he said.

Ganz had been suffering from cancer. His death was announced on Saturday.

Is all Eric

Sieg Heil!!!

Downfall呢套戲好好睇，
可以留意到好多演員都出現過係其他德軍電影。

心理同氣氛做得好好

呢套戲入面希特拉個女婿拍過1993同2013嘅史太林格勒，戰地琴人等等。
柏林指揮官就拍過as far as my feet can feet it
仲有最後自殺個2個將領都有參演過。

希望佢cut 到有線

呢個希特拉真係令人印象深刻